N°36 - 15 au 21 décembre 2017 le conflit Israël-Palestine
Tavor, Israélien, et Areen, Palestinienne, vont au même collège

Tavor et Areen ont 14 ans et étudient dans une ville dont on entend beaucoup parler dans l’actualité : Jérusalem. Le Président américain, Donald Trump, vient en effet de déclarer que Jérusalem est la capitale d’Israël alors que ce pays occupe une partie de la ville, où vivent aussi des Palestiniens, ce qui est illégal selon la loi internationale.
Les Israéliens sont en majorité juifs et ont un pays, Israël. Les Palestiniens sont en majorité musulmans et aimeraient avoir un pays, la Palestine, mais ce n’est pas le cas. Ils vivent surtout dans des territoires occupés par Israël, dont Jérusalem-Est. Dans cette partie de la ville, les deux peuples vivent séparément. Mais il existe un collège, l’école Hand in Hand, dans lequel des jeunes Israéliens et Palestiniens travaillent ensemble. C’est là qu’étudient Tavor et Areen.
Areen est musulmane et habite à l’est de Jérusalem. Tavor est juif et habite dans une colonie pas très loin.
Tavor : Jérusalem, c’est ma maison, un mélange de cultures et d’identités avec une longue histoire derrière. Beaucoup de gens pensent que c’est le chaos, mais pour moi la vie est normale. J’ai entendu toute ma vie que Jérusalem, c’était la capitale des juifs parce que ces derniers disent ça. Maintenant je comprends les arguments des autres. Pour moi, c’est la capitale de ton pays, que tu l’appelles Israël ou la Palestine.
Areen : Pour les Palestiniens, dire que Jérusalem c’est la capitale d’Israël, c’est comme nous prendre quelque chose de très précieux. Après la déclaration de Trump, on en a parlé toute la journée à l’école car on n’était pas d’accord.
Tavor : Ma grand-mère était très fâchée que Trump fasse ça. Parce que ça ne change rien pour les juifs, mais ça fait mal aux Palestiniens. Elle a peur que ça cause des attaques terroristes…
Areen : Mes parents ont dit pareil ! C’est pas juste parce que Trump, il ne vit pas ici. Il veut passer pour un président fort et ami des Israéliens, mais ce n’est pas lui qui va subir les conséquences de ce qu’il a dit. Et il a dit que c’était pour amener la paix, mais c’est faux ! Ça va juste faire tuer des gens.
Tavor : C’est triste, mais je pense qu’on n’aura pas de paix dans les 50 prochaines années. J’espère qu’un jour, on vivra tous ensemble dans le même pays, comme dans cette école.
Jérusalem, la ville où étudient Tavor et Areen
